Ze had zich afgewend; maar toen ze zichzelf hoorde noemen met een stem die bewees dat het meneer Darcy was, ging ze weer op weg naar de Ingang Hij had het toen ook bereikt en hield een brief vast, die ze instinctief nam, zei, met een blik van hooghartige kalmte, "Ik heb enige tijd in het bos gelopen in de hoop jullie te ontmoeten.
Wil je me de eer geven die brief te lezen? '
En dan, met een lichte buiging, draaide opnieuw de plantage in en was spoedig uit het zicht.
Zonder verwachting van plezier, maar met de grootste nieuwsgierigheid, Elizabeth opende de brief en voor haar nog steeds toenemende verwondering, zag een envelop met twee vellen geschreven briefpapier redelijk door, in een zeer nabije hand.
De envelop zelf was eveneens Volledig Ze vervolgde haar weg langs de baan en begon toen.
Het was gedateerd van Rosings, om acht uur 's ochtends, en luidde als volgt: "Wees niet ongerust, mevrouw, bij het ontvangen van deze brief, door de vrees van het bevat elke herhaling van die gevoelens of vernieuwing van die aanbiedingen die gisteravond zo walgelijk waren voor jou.
Ik schrijf zonder de intentie om je te pijnigen, of mezelf te vernederen, door op wensen te blijven wat, voor het geluk van beiden, niet te snel vergeten kan worden; en de inspanning die de vorming en de inzage van deze brief moet bieden, had moeten worden gespaard, had mijn karakter niet nodig dat het werd geschreven en lees.
Je moet daarom de vrijheid vergeven die ik eis je aandacht; je gevoelens, ik weet het, zullen het onwillig schenken, maar ik eis het van je rechtvaardigheid.
"Twee vergrijpen van een heel andere aard, en in geen geval van gelijke magnitude, je hebt gisteravond mijn opdracht genomen.
De eerstgenoemde was, dat, ongeacht de gevoelens van een van beide, ik de heer Bingley had onthecht van je zuster en de ander, die ik had, in weerwil van verschillende claims, in strijd met eer en menselijkheid, vernietigden de onmiddellijke welvaart en schoot de vooruitzichten van Mr. Wickham.
Opzettelijk en gewillig om de metgezel van mijn jeugd te hebben afgeworpen, de erkende favoriet van mijn vader, een jonge man die bijna geen ander had afhankelijkheid dan van onze patronage, en die was opgevoed om te verwachten zijn inspanning, zou een verdorvenheid zijn, waaraan de scheiding van twee jongeren personen, wier genegenheid de groei van slechts een paar weken kon zijn, konden geen vergelijking maken.
Maar vanwege de ernst van die laatste schuld nacht zo royaal verleend, met inachtneming van elke omstandigheid, zal ik hopen om in de toekomst beveiligd te zijn, wanneer het volgende verslag van mijn acties en hun motieven zijn gelezen.
Als, in de uitleg van hen, welke is te wijten aan mezelf, ik ben onder de noodzaak van het relateren van gevoelens die kan aanstootgevend zijn voor die van u, ik kan alleen maar zeggen dat het me spijt.
De noodzaak moet worden nageleefd en verdere verontschuldiging zou absurd zijn.
"Ik was niet lang in Hertfordshire geweest, voordat ik er iets mee te maken had anderen, dat Bingley de voorkeur gaf aan je oudere zus voor een andere jongen vrouw in het land.
Maar het was niet tot de avond van de dans in Netherfield dat ik enige vrees had voor zijn gevoel serieus te zijn bijlage: Ik had hem al vaker in liefde gezien.
Op die bal, terwijl ik had de eer om met jou te dansen, ik werd voor het eerst bekend gemaakt door Sir William Lucas's toevallige informatie, waar Bingley's aandacht aan besteedde je zuster had aanleiding gegeven tot een algemene verwachting van hun huwelijk.
Hij noemde het een bepaalde gebeurtenis, waarvan de tijd alleen kon wees onbeslist.
Vanaf dat moment observeerde ik het gedrag van mijn vriend aandachtig; en ik kon dan zien dat zijn partijdigheid voor Miss Bennet ging verder dan wat ik ooit in hem had gezien.
Je zus ik ook keek.
